<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yidinglin.github.io</id>
    <title>封城日记</title>
    <updated>2020-06-28T18:15:55.772Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yidinglin.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yidinglin.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://yidinglin.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yidinglin.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 封城日记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020这半年]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/2020-zhe-ban-nian/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/2020-zhe-ban-nian/">
        </link>
        <updated>2020-06-28T05:18:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>哥林多后书 4：8 “我们四面受敌，却不被困住。心里作难，却不至失望”</p>
<p>用这句话来概括我的2020上半年再合适不过。</p>
<p>回想过来，只有感恩。</p>
<ol>
<li>
<p>去年博士毕业，之前很早就想好走学术路线到底，谋划海外欧美名校博后机会。遂当时在博士第三年前往著名学府麻省理工学院访问，期望能谋得些许机会。可惜每次回头看都会嘲笑自己的愚拙。上帝每次在不经意间已经为你预备了最好的。去年8月在乌节路Hilton开GFP的时候偶遇现在的老板在德意志马普研究所谋得一个总监职位，负责组织一个研究团队攻坚光子学跨学科类型应用（其实当年五月在圣何塞克莱奥上面就已经听过他们的报告，不过彼时信心不足，感谢神的再次预备）。茶歇加晚宴想聊甚欢相见恨晚，一周后即确定了工作关系。现在回头看何等感恩。美中关系彼时已走下坡路，但绝不会料到会像现在这般急转直下。若是现在在美国工作，签证问题还不知会多么头疼。感谢主。原来当时联系的MIT的老师们不是没有funding就是不回邮件是如此的预备。</p>
</li>
<li>
<p>在德意志博后有个不成文的忌讳，最好老板不是德国人。德意志民族和中华民族一样，对自己的语言非常珍爱，两三个德国人凑在一起就是德语交流，更别说组里大部分是德国人了。不会德文还真的不好融入。感谢老板不是德国人。</p>
</li>
<li>
<p>上半年全球疫情阻断措施影响了许多商业学术活动，国际旅行异常困难，找工作也很难。很感恩在疫情爆发前两个月完成了一次三周的多伦多德国三万五千公里的学术访问。在武汉封城一周以后飞去了德意志，刚租好房子买好家具连暂住证都没办下来就全球封城了。一切都是刚刚好，反正我的数学能力是算不出来的。</p>
</li>
<li>
<p>以前工作是加工师，每天超净间好几个小时。新工作成了设计师，天天都面对电脑，在哪都能工作。这使得疫情几乎没有影响。本来全组的人分布满世界，开会用的就是zoom。封城以后没啥变化。</p>
</li>
<li>
<p>本人写paper老大难问题，异常痛苦，有一篇文章从去年写到了今年，还好疫情赐予宝贵时间把它完成，不然还不知道要拖到什么时候。</p>
</li>
<li>
<p>5月初买了一张往返新加坡的机票，来回只给了一个月。若是集中隔离就耗去一半，家人团聚大打折扣。没想到出发前4天规定改了，不用集中隔离了，改成在家隔离。还能有比这更美好的吗？而且机票价格比平时只有小幅上涨。</p>
</li>
</ol>
<p>疫情大家都说2020怎么这么难，但我感恩，因为他满是恩典。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下周就是复活节了]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/xia-zhou-jiu-shi-fu-huo-jie-liao/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/xia-zhou-jiu-shi-fu-huo-jie-liao/">
        </link>
        <updated>2020-04-05T08:22:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年4月5日 星期日 在家第23天</p>
<p>好几天没有写日记了。你还好吗？这几天还是很忙的，整理之前博士时期的成果变成论文，寻找新的研究方向，哪一个都不省时间。</p>
<p>上周五早上出门采购下一周的食物，超市里的人多了一些。东西还是很全，但仍然没有人戴口罩，但是看到有人裹着围巾遮住口鼻。超市收银台前面也加了一个玻璃挡板，应该是用来防止飞沫传播。收银员虽然也没戴口罩，但是也每收完一个人的钱就用酒精洗洗手。<br>
这是我采购的下周的食物。<br>
<img src="https://yidinglin.github.io/post-images/1586118593178.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
超市物品还挺全的吧。<br>
<img src="https://yidinglin.github.io/post-images/1586118610074.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
Amazon的快递还是比较方便快捷的，给儿子买的护臀霜拍下来的第二天就到了。其他东西也都几天之内能到了，包括酒精消毒喷雾。<br>
在德国亚超买的口罩也到了，缓解了燃眉之急。<br>
<img src="https://yidinglin.github.io/post-images/1586118805592.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
新加坡终于顶不住宣布暂停学校和非必要公共场所营业一个月。 星期五这天微信跟炸开了锅，全部是都消息，有恐慌的，有激动的，有忙着抢货屯粮的。政府宣布这个措施也是酝酿了很久，因为背后同时出台了一套完整的各个行业民众因对这次封城的预案。 现在回想起来政府之前犹豫这个决定是因为考虑还是没有必要花费那么大的成本出台这么多政策，直到本地社区传播的趋势明显了。看来政府还是一如既往的慎重对待每一个决定，力争把影响减到最低。接下去的两到三周是对信心的考验，因为病例数目还会上升。如果封城居家有效果，那么两周后病例增加速度会放缓，到时候紧张的心情也会舒缓一些。我在的哈镇就是一个例子。在我第一篇日志里面提到当时确诊153例，到今天我一看，一周过去了，确诊214例，增速明显放缓，而这是封城第三个星期的效果。</p>
<p>这周做饭还做了油面经塞肉，味道还不错。</p>
<p>今天早上读经，发现从去年下半年开始竟然快把新约看完一遍了。日积月累的效果还是挺明显的，贵在坚持。下周就是犹太的逾越节，还有耶稣受难以及复活节了。这一年过得真快。我又回忆起来2015年复活节在彩虹之家的草坪聚会，2017年在希伯伦的诗歌朗诵事奉，2018年在哈佛参加哈佛MIT小组看的耶稣受难的电影，2019年希伯伦堂棕枝主日程牧师耶稣如君王般入城的讲道。而2020年，没想到是困在德国的家中，线上的聚会。之前的每一次都给我就像耶稣复活一样新的洗礼，那么接下来这一周，回想过去的这一年，又是怎样的一个感受呢？</p>
<p>今天的线上聚会就谈到了犹太人的逾越节。在此回看出埃及记第12章开头的这段经文，神嘱咐以色列人线上一只不残疾的一岁的公羊羔，用它的血涂抹自己家的门框，躲过神对于埃及人的追杀。这就是对于后来的耶稣的预表啊，真的到现在才真真看懂明白。看来末世审判来临的时候，怪不得我们只能依靠耶稣的宝血洗净自己，免于审判。经文里说羊羔只能火烤，配无酵饼和苦菜，要快快的吃，时刻准备走。原来如此，现在的我们面对瘟疫，时刻警醒该如当年的以色列人！了解自己在世上寄居的地位，时刻准备走的一种状态。了解疫情信息但是用神的智慧仔细甄别，去酵无酵， 不被世上的发酵的信息所误导。</p>
<p>晚安，愿你们新的一周平安！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年3月31日]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-31-ri/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-31-ri/">
        </link>
        <updated>2020-03-31T02:38:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年3月31日 星期二 在家第18天</p>
<p>每周一二的会特别多，三四个会，视频前面一坐就好几个小时，看着各种头像闪来闪去。今天发觉其实线上会议没必要跟线下面对面这么拘束，想休息一下，别人在说的时候，只要静音把摄像头关了，练个瑜伽泡个咖啡都来得及，也不会错过别人在讨论什么。</p>
<p>不过在封城的当下，原本耗时无味的会议也变得重要起来。一天没人说话，只有逮着开会的机会才能好好调节了。</p>
<p>还有一点，感觉尽量每天不要重复做一样的事情，不然很快就抑郁了。今天中午的时候先打开了CNA，说韩国高考复习虽然有肺炎疫情，但是学生都很努力，自己补习上网课不落下，争取突破这个竞争激烈的独木桥。听着没意思，后来又打开了新闻联播。今天播的有一个新闻我觉着有点特别。重点讲了四川梁山一个村里山林大火烧死了十几个人的新闻，习近平特别指示要救治伤员控制火情。这和我以往印象中的新闻不一样，以前主要是宣传歌颂为主，如此负面的新闻肯定是不会出现在开始15分钟的黄金时间的（一般是最后五分钟国际的部分讲讲叙利亚伊拉克战争冲突什么的）。不想揣测有什么政治意义，希望这是疫情以后新闻媒体党政机关实事求是的一个进步吧。</p>
<p>妻子说新加坡物资短缺有些严重，小国这些基础方面尤其是短板。鼓励她能够屯一些就屯一些。现在开始一周一天在家上班，也算是有改进吧。今天和她聊到感恩的事情是疫情之下我们都没有失业的顾虑，很多服务业者还有自雇人士，他们的情况更艰难一些。为他们加油！</p>
<p>今天咨询了大使馆，很快回复说新航现在在一周的某几天还保留有法兰克福直航新加坡的航班。大使馆现在还是鼓励新加坡人通过商业方式回国。如果全面断航，会有考虑开设专机。今天同时还收到之前subscribe的麻省理工学院新加坡学生社的邮件，告知在波士顿的新加坡人新航在本周基本每天都有洛杉矶直飞新加坡的专机。看来美国的情况更严重一些，基本上撤离的已经成为多数了。我准备这两天关注一下航班，过段时间就回来，毕竟儿子长的太快了。而且据说新加坡的隔离酒店是海景的，这下不用担心了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年3月29日]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-29-ri/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-29-ri/">
        </link>
        <updated>2020-03-29T09:10:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年3月29日 星期日 在家第16天</p>
<p>一直在宅在家，就有了想法把每天发生的一些事情，自己的一些想法，一有时间就记录下来。希望给以后留下纪念。</p>
<p>时间回到上上周四， 3月12日。 这天上午，我在所里办公，突然收到了所长群发的邮件，告知哈镇突然宣布因为covid-19疫情快速扩散（当时有7例确诊），市长宣布从第二天开始所有幼儿园和学校关闭（后来关闭时间延长到4月14日），要求所有家里有小孩的员工明天开始在家办公。气氛顿时紧张起来，我感到大事不妙。哈镇人口只有20来万，这确诊人数和增长已经不是小数目。决定不和同事一起去马丁路德大学的食堂吃午饭了，人很多有风险。连忙去了市中心的超市买了一周的食品，超市里人不多，什么都有，除了厕纸没有了。。。</p>
<p>下午回到所里，上了一节德语课就回家了。</p>
<p>回头老板也发邮件了，要求所有人没有必要不要来办公室，全部在家办公。本来实验室下个礼拜就要验收设备搭仪器了，这下突然暂停大家都很不甘心。没办法，只好分头继续模拟和设计的工作，还好目前这一部分还是工作的重心。</p>
<p>周五继续去亚超囤了一周的食物。下午开始正式WFH。</p>
<p>到今天已经第16天了。</p>
<p>老板一开始还来电话劝我可以飞回新加坡，因为大部分的工作都可以再电脑网上完成。还说万一确诊了在新加坡肯定能得到最好的治疗。这我是赞同的。可是我也担心回家路上在飞机和机场有被感染的风险。 想来想去还是保有信心，准备留守哈镇。</p>
<p>第一周忙着适应在家工作的节奏，区分工作时间，休息时间，做饭时间。。。让身体跟着大脑转换在不同的时间不是一件容易的事情，以后有机会可以单独分享这方面的经验。</p>
<p>第二周听从妻子建议把书桌移到了窗户前面。我租的这个房子的最大优势一个就是面积大，还有一个就是卧室还有阳台的落地窗，采光非常好。白天不拉窗帘阳光晒进来刺眼。桌子移过来以后办公时候的心情都好多了，眼睛也不累了！</p>
<p>两周以来确诊人数从5个增加到今天153个，路上人少了很多，但是几乎没有人戴口罩。德国人还是自由奔放的个性，不喜拘束。这两天传出视频说有确诊病例照常无视政府的居家隔离还有聚集令，每天外出买菜遛弯社交。视频还无法证实真伪。我觉得以后必须得早上7点半去超市才比较安全了。</p>
<p>隔着屏幕都能感到新加坡的防控压力巨大。面对马国欧美瞬息万变的确诊人数还有应对策略疲于应付。妻子老和我抱怨王部长还不决定学校停课，每天上班感觉非常危险。我感觉新加坡的基本策略是以最小的代价成本换取最大的防疫效果。政府应该是思虑了停课以后的各种可能性分析了半天觉得还是继续上课最优化。停课以后家长们也不能好好工作需要在家带娃，对于各大支柱产业经济的影响会更大。不过我还是对新加坡的防控持有信心。政府还是贮备了充足的资金来应对的，只是新加坡惯有的思路是精打细算细水长流，以最小的成本，最低的风险，取得最优化的效果是几十年来政府运作的核心价值。</p>
<p>虽然最开始做好了长期坚守的心理准备，但是看到现在各国的糟糕状况，恢复正常秩序变得遥遥无期。心里还是有些忐忑。</p>
<p>今天线上聚会谈到了帖撒罗尼迦前书第5章，有几点得着，在此分享：</p>
<ol>
<li>不管境况有多艰难（事实是也确实很艰难），关键的三样要素：信，望，爱。信心和爱做护心镜遮胸，永恒的盼望做头盔护头。</li>
<li>耶和华的神永远是赐平安的神，一切不安的意念均不是来自于他。他是有权能的，可以让耶利哥的城墙倒下来，打开保罗监狱的枷锁，劈开红海，难道我们没有信心他会带来平安吗？</li>
<li>时刻保持警醒，因为主再来的日子近了。他一定是趁人夜晚不注意沉睡的时候来的。我们要早早预备，做灯里有油的新娘。</li>
</ol>
<p>最后，刚刚和美国湾区的一个弟兄视频完。疫情肆虐反倒让我们有了相互问候的机会，感恩！</p>
<p>共勉！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>