<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yidinglin.github.io</id>
    <title>封城日记</title>
    <updated>2020-03-31T21:23:26.260Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yidinglin.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yidinglin.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://yidinglin.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yidinglin.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 封城日记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年3月31日]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-31-ri/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-31-ri/">
        </link>
        <updated>2020-03-31T14:38:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年3月31日 星期二 在家第18天</p>
<p>每周一二的会特别多，三四个会，视频前面一坐就好几个小时，看着各种头像闪来闪去。今天发觉其实线上会议没必要跟线下面对面这么拘束，想休息一下，别人在说的时候，只要静音把摄像头关了，练个瑜伽泡个咖啡都来得及，也不会错过别人在讨论什么。</p>
<p>不过在封城的当下，原本耗时无味的会议也变得重要起来。一天没人说话，只有逮着开会的机会才能好好调节了。</p>
<p>还有一点，感觉尽量每天不要重复做一样的事情，不然很快就抑郁了。今天中午的时候先打开了CNA，说韩国高考复习虽然有肺炎疫情，但是学生都很努力，自己补习上网课不落下，争取突破这个竞争激烈的独木桥。听着没意思，后来又打开了新闻联播。今天播的有一个新闻我觉着有点特别。重点讲了四川梁山一个村里山林大火烧死了十几个人的新闻，习近平特别指示要救治伤员控制火情。这和我以往印象中的新闻不一样，以前主要是宣传歌颂为主，如此负面的新闻肯定是不会出现在开始15分钟的黄金时间的（一般是最后五分钟国际的部分讲讲叙利亚伊拉克战争冲突什么的）。不想揣测有什么政治意义，希望这是疫情以后新闻媒体党政机关实事求是的一个进步吧。</p>
<p>妻子说新加坡物资短缺有些严重，小国这些基础方面尤其是短板。鼓励她能够屯一些就屯一些。现在开始一周一天在家上班，也算是有改进吧。今天和她聊到感恩的事情是疫情之下我们都没有失业的顾虑，很多服务业者还有自雇人士，他们的情况更艰难一些。为他们加油！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年3月29日]]></title>
        <id>https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-29-ri/</id>
        <link href="https://yidinglin.github.io/post/2020-nian-3-yue-29-ri/">
        </link>
        <updated>2020-03-29T09:10:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年3月29日 星期日 在家第16天</p>
<p>一直在宅在家，就有了想法把每天发生的一些事情，自己的一些想法，一有时间就记录下来。希望给以后留下纪念。</p>
<p>时间回到上上周四， 3月12日。 这天上午，我在所里办公，突然收到了所长群发的邮件，告知哈镇突然宣布因为covid-19疫情快速扩散（当时有7例确诊），市长宣布从第二天开始所有幼儿园和学校关闭（后来关闭时间延长到4月14日），要求所有家里有小孩的员工明天开始在家办公。气氛顿时紧张起来，我感到大事不妙。哈镇人口只有20来万，这确诊人数和增长已经不是小数目。决定不和同事一起去马丁路德大学的食堂吃午饭了，人很多有风险。连忙去了市中心的超市买了一周的食品，超市里人不多，什么都有，除了厕纸没有了。。。</p>
<p>下午回到所里，上了一节德语课就回家了。</p>
<p>回头老板也发邮件了，要求所有人没有必要不要来办公室，全部在家办公。本来实验室下个礼拜就要验收设备搭仪器了，这下突然暂停大家都很不甘心。没办法，只好分头继续模拟和设计的工作，还好目前这一部分还是工作的重心。</p>
<p>周五继续去亚超囤了一周的食物。下午开始正式WFH。</p>
<p>到今天已经第16天了。</p>
<p>老板一开始还来电话劝我可以飞回新加坡，因为大部分的工作都可以再电脑网上完成。还说万一确诊了在新加坡肯定能得到最好的治疗。这我是赞同的。可是我也担心回家路上在飞机和机场有被感染的风险。 想来想去还是保有信心，准备留守哈镇。</p>
<p>第一周忙着适应在家工作的节奏，区分工作时间，休息时间，做饭时间。。。让身体跟着大脑转换在不同的时间不是一件容易的事情，以后有机会可以单独分享这方面的经验。</p>
<p>第二周听从妻子建议把书桌移到了窗户前面。我租的这个房子的最大优势一个就是面积大，还有一个就是卧室还有阳台的落地窗，采光非常好。白天不拉窗帘阳光晒进来刺眼。桌子移过来以后办公时候的心情都好多了，眼睛也不累了！</p>
<p>两周以来确诊人数从5个增加到今天153个，路上人少了很多，但是几乎没有人戴口罩。德国人还是自由奔放的个性，不喜拘束。这两天传出视频说有确诊病例照常无视政府的居家隔离还有聚集令，每天外出买菜遛弯社交。视频还无法证实真伪。我觉得以后必须得早上7点半去超市才比较安全了。</p>
<p>隔着屏幕都能感到新加坡的防控压力巨大。面对马国欧美瞬息万变的确诊人数还有应对策略疲于应付。妻子老和我抱怨王部长还不决定学校停课，每天上班感觉非常危险。我感觉新加坡的基本策略是以最小的代价成本换取最大的防疫效果。政府应该是思虑了停课以后的各种可能性分析了半天觉得还是继续上课最优化。停课以后家长们也不能好好工作需要在家带娃，对于各大支柱产业经济的影响会更大。不过我还是对新加坡的防控持有信心。政府还是贮备了充足的资金来应对的，只是新加坡惯有的思路是精打细算细水长流，以最小的成本，最低的风险，取得最优化的效果是几十年来政府运作的核心价值。</p>
<p>虽然最开始做好了长期坚守的心理准备，但是看到现在各国的糟糕状况，恢复正常秩序变得遥遥无期。心里还是有些忐忑。</p>
<p>今天线上聚会谈到了帖撒罗尼迦前书第5章，有几点得着，在此分享：</p>
<ol>
<li>不管境况有多艰难（事实是也确实很艰难），关键的三样要素：信，望，爱。信心和爱做护心镜遮胸，永恒的盼望做头盔护头。</li>
<li>耶和华的神永远是赐平安的神，一切不安的意念均不是来自于他。他是有权能的，可以让耶利哥的城墙倒下来，打开保罗监狱的枷锁，劈开红海，难道我们没有信心他会带来平安吗？</li>
<li>时刻保持警醒，因为主再来的日子近了。他一定是趁人夜晚不注意沉睡的时候来的。我们要早早预备，做灯里有油的新娘。</li>
</ol>
<p>最后，刚刚和美国湾区的一个弟兄视频完。疫情肆虐反倒让我们有了相互问候的机会，感恩！</p>
<p>共勉！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>